{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012991",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "양평 목왕리 은행나무"
    },
    "text": "楊平木旺里のイチョウ (양평 목왕리 은행나무)\\n\n京畿道楊平郡陽西面木旺里殿622-4\\n\n1982年10月15日、楊平郡はこの木を保護樹に指定しました。この木は約570年の樹齢を持ち、高さは28m、胸高幹回りは8.1m、樹冠の幅は25mあります。この木は寺村(寺末)村の賜牌之地に位置しており、朝鮮初期に聖岩寺を増築した当時、住職が植えたと伝えられています。株間の高さは3.6mの部分から、四方に均等に分かれたさまざまな幹が伸びており、円形の形状をしています。露出した根の一部は木質化し、樹皮には苔が生えています。この木は雌木であり、かつてはたくさんの銀杏を開花させたこともあり、収穫量が10俵以上に達することもありましたが、現在ではその量も少なくなり、銀杏の大きさも小さくなってきています。",
    "QA": [
        {
            "question": "このイチョウの木はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1982年10月15日、楊平郡はこの木を保護樹に指定しました。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木は何歳ですか？",
            "answer": "この木は約570年の樹齢を持ちます。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "この木の高さは28mです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の胸高幹回りは何メートルですか？",
            "answer": "この木の胸高幹回りは8.1mです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の樹冠の幅はどれくらいですか？",
            "answer": "この木の樹冠の幅は25mあります。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木はどこに位置していますか？",
            "answer": "この木は楊平郡陽西面木旺里殿622-4に位置しています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木はいつ植えられたと伝えられていますか？",
            "answer": "この木は朝鮮初期に聖岩寺を増築した当時、住職が植えたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "この木は円形の形状をしており、株間の高さから四方に均等に分かれたさまざまな幹が伸びています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この木の露出した根の一部は木質化し、樹皮には苔が生えています。また、この木は雌木であり、かつてはたくさんの銀杏を開花させたこともありましたが、現在ではその量も少なくなり、銀杏の大きさも小さくなってきています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木は何を保護するために指定されましたか？",
            "answer": "楊平郡はこの木を保護樹に指定しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 255,
        "QA": 406
    }
}